[1] 點樣捉倍升股？ CLDX 之 200% 解讀

Hi，各位巴打又係我，繼上一次USD2,000 純正股挑戰後，無再開Post跟進，主要原因係之後傾計時發現身邊有朋友睇到個Post 後，竟然係一千零一隻股入面跟咗隻SONM而無止蝕走人。

雖然佢最後到坐到主升當日獲利走人，但後來意識到呢到都有唔少巴打會因為其他人一句說話而將自己血汗錢放入完全唔識嘅股入面，而純正股挑戰Post 都係以交流為目的，所以細佬打算日後開Post內容轉為事後孔明，講解所捕捉到倍升股嘅邏輯，而考慮到爆升後應該無太大交易機會，唔會有人再盲衝衝跟機，所以認為咁樣做比較貼合現況。
[member]
回到正題，小弟無意中之前留意到CLDX，發現形態走勢都近乎完美，認為有一定嘅爆發機會，但時機未到，所以係爆發前先畫定圖表方便日後追蹤

事發前 6月3號嘅形態：

直到前日 6月10號，臨訓前CLDX觸發提醒價，Review 後發現岀現入場機會，所以係$3.61嘅位置進場，圖中紫線為當時成本價@$3.61。

點睇尋日既跌市？

等左一個月
繼續跟大師學野

LM

lm

LM學嘢

lm學嘢

我3.8入左 有無興趣留tg交流

想知第一句 點樣可以留意到

我1.7入咗有無興趣留tg留流

睇圖我都識
但想知點搵到呢隻去睇佢張圖
即日成交量又唔係話太高

巴打會set咩野條件選股？

啫係仲有得跌？

貓哥
求你開多啲post比小弟學下野

即係以後冇tips

Tui

出多啲教學分析好過就咁俾symbol

11蚊見，下年返家鄉

樓主初心真係好好
好人一世平安

希望山貓得閒可以比多幾個例子睇下

同埋我想問山貓哥係點樣揾呢d 股出嚟，我係支牛睇，好似大海撈針咁樣

山貓哥

法國樓主句句都要加哈哈

推

會唔會用screener搵一堆股票先？有無set咩準則？

山貓巴 我留意左EOLS一段時間，你經驗有冇機會倍升？

打完一大篇野想問巴打，禁咗返回洗Q晒

巴打post 好正，我希望多d巴打可以教下我地新手點捉魚

貓神
留個名先

咩書？

點睇
ccl ual aal oxy

今日應唔應該繼續買CLDX?

巴打邊度買到 我行左好多間書局都話冇貨

台灣博客來

其實盤前交易嘅走勢重唔重要？

我買ebook

盤前=賭大細

學到野
我自己一直玩法係係第一輪爆升之後pullback買

已經爆升左喇喎

山貓巴講過盤前後交易比較emotional

啱呀

咁咪要睇好多股

巴打點解入？唔介意的話係到分享下

哈哈

有無人睇緊 kala

樓主點睇波音

巴打好遵守最佳入場位呢個原則
俾著我見企穩係4.6樓上，可能已經入場食波段

你 #1 分析係合邏輯，但細價股會唔會係人為做出黎 trap 散戶？

大師番黎啦

樓主今晚唔清倉？

Lm

講真你既操作我一次都無跟過
D人抄你入場又唔跟實又唔止蝕 係佢豬兜係佢on9仔
你既吸引力係live
既然你而家事黎孔明我都無必要去睇你

盤前盤後唔建議做交易，盤前情緒化，盤後純粹延續盤中走勢，但熱情可唔可以維持到下一日，並唔係絕對，個股財報結果盤後反應亦可以同第二日盤前唔一樣

人手止蝕有咩準則？ 同硬止蝕既位有咩分別？

山貓巴，想問下Hgsh後勢點睇0.6入左貨

我覺得咁樣馬後炮無用， 因為第一跟唔到， 第二你可以搵d 你中左先講， 只要你講明交流， 人地all in 輸左唔關你事

其實山貓巴從來都係分享點揀股，唔會好似出而啲post話咩1星期包賺幾多幾多
儘管貼真倉，亦無叫過人跟
點知好多人跟晒佢個倉，但無可能跟到佢即時操作又唔識止蝕止賺
變左市況一落佢走晒貨但跟左嘅人就坐晒艇
佢見呢個情況唔再貼倉都好有人性
講真見到有啲巴打真係下下all in都咪話唔驚
你估個個好似出面啲人咁出post叫人跟注包賺，結果蝕左就潛水交代都無句

想問下點樣follow up cldx 呢d 爆升完ge 股, 收左枝大陰燭後可以用末日short call執佢一劑, 博莊家散水格, 止蝕就放係上一日正股最高價?

Dss靚仔？

一係你就繼續live 打返條免責聲明上去 贏輸都唔關你事
一係你就用而家呢一套 但話個優點比讀者知點解我要睇你

無記錯2星期前佢貼倉已經有聲明
唔反對你嘅建議，但點解講到好似佢有收錢咁

.......
你睇返佢第一至第三個post既post名

AMC呢隻股巴打點睇

巴打點睇BOXL

其實佢得幾千蚊倉, 有幾多人跟一個幾千蚊倉......我唔係話佢無料, 錢少, 我只係想問美股一共有幾多隻? 要幾多時先睇完? 睇完之後有幾多隻乎合佢所講條件? 係咪大海撈針?

點睇nkla ?

而家晚晚上seekingalpha抄低堆ticker睇圖
希望總有日學到樓主呢招

po又唔追又要問三問四

多鳩餘 賭仔姓賴
又唔係你拎枝槍指住叫佢買 贏輸關你鳩事咩

學無前後達者為先，可能你早過樓主發達都未定呢

點解財經台一下子黎做咁多sir⋯⋯

山貓巴幾時上下水

我盡力分享多啲，互相啟發下

我有望埋mgm 應唔應該依家價位入市定再等下會好d

佢低部算唔算扎實

山貓巴點睇izea?

你呢D咪又係想搵快錢
不如試下學下樓主mindset再買

學好mindset比拎tips搵快錢更加有用

貓兄

因為佢唔明貓兄嘅意思，貓兄係唔需要馬後炮，佢係可以計算將來嘅risk-reward ratio去自己炒得回報率好高, 但佢唔會好容易教到人點去forecast, 如果佢去forecast, 就會害左人, 因為佢trade之前住係做好哂trade plan先落手, 但跟注嘅人無plan

佢只係想share下佢trade plan係點做, 等大家去發展自己嘅trade plan

無錯
好似我咁學完佢搵股1星期賺60％
結果唔識止蝕，1日就嘔返晒
所以比隻股你都無用，唔係話入左貨就無撚敵

每一個人入場嘅訊號都唔一樣好難評論，不過我自己嘅止賺方法就係唔set止賺，用入場訊號嘅timeframe 高一級timeframe trailing stop 黎做止賺(例如用H1 入場、H4做trailing stop)，食唔到魚頭魚尾，但食到盡量長嘅魚身，唔抄底摸底，今轉趨勢去到幾遠由市場話事。

理念就係用相對細嘅stop loss去搏大一個timeframe 嘅單邊趨勢，盡量提高risk to reward ratio。當然呢個方法win rate會低咗，但rr 相應提高咗好多。我自己感覺用咩方法都好，去到某個位win rate都會封頂，好難再上。反而針對rr去改善，成個performance 進步咗好多。

我以前止賺都係set 到咗2R走1/3 倉、3R走1/3 倉。

Btw, 我只係炒fx，唔係炒美股/股票，不過我相信理念都一樣相通。

巴打我有追你嘅交易Post，你入面注碼控制比到啟發我，呢方面令我進一步完善咗我嘅交易系統～

我初出茅廬，經驗尚淺，仲有好多學習空間，任何市場做法都值得我參考同吸收。

哈哈，有句說話叫買入係徒弟，賣出係師父，我都仲係徒弟階段

巴打繼續互相交流學習，互相啟發

呢個前個Post 都有巴打問過，果時早一個星期穿前頂，做法應該好似Cldx咁入場，果到係最佳。

呢隻我依家未睇到有好行情，應該再睇一下，現時位置無把握

我自己都係其他巴打同唔同討論區嘅前輩身上學咗好多野，好多謝佢地不吝分享。啱自己系統/性格嘅拎去用，暫時唔啱自己嘅野就save低，之後遇到唔同問題時可以拎返睇/啟發，去完善自己嘅交易系統盡量令自己係市場生存到，慢慢打磨啱自己嘅交易風格同系統。

每一年嘅第一個交易日都有一個目標，就係要係市場生存到先，生存到先有機會等到靚嘅趨勢。Livermore: 知道要做咩同知道咩唔應該做同等重要。唔可以爆倉、唔可以唔止蝕、唔可以向下溝貨、唔可以重倉、唔可以過度交易、唔可以唔跟trading plan執行、唔可以冇經自己思考盲目跟人tips等等，真係好反人性好羨慕巴打你咁後生已經搵到一套啱自己嘅方法同淡定嘅心態。

我自己好享受投機呢一個遊戲，希望巴打你都繼續enjoy this game👍🏻共勉之

貓兄 小弟想學習下搵股？ 可唔可以再介紹多d點樣可以搵到潛質股 謝謝

仲差少少

睇晒樓主所講既point搵到某d股好似比人洗緊, 樓主唔介意既話可唔可以幫手睇睇

貓兄，我知股市上無話100%勝率，有時間可唔可以分享下失敗既例子，失敗可以俾我地新手學到要警剔既位置

唔該巴打 因為見佢上上落落幾次都跌唔穿0.7

追左巴打幾個post學野，想問少少心得點樣去分析洗盤同主升既分別？事關screen到唔少既股都有拉升既情況，但唔太識分辨佢地係邊一類。

巴打係點學投資
有冇好書推介

希望樓主講多啲分析股票既心得
多謝你教左我好多野

另外想問下股票橫行既過程洗唔洗睇埋成交量既變化？
因為就我睇黎你所講cldx橫行既過程成交量冇任何上升
想知成交量既參考價值係你既心得上佔幾多%

可否講吓成交量有咩啟示同代表咩？

山貓巴 點睇SE 我對股票仲係研究階段 摸索緊 想請教下 thanks

前排VVUS IFMK我都算捉到爆升個下
係真係賣出是師父 賣得早左少少
又其係坐得橫行區耐 一爆升就忍唔住走
不過我都係覺得screen股最難

我仲以為要成交量高先好添
唔該巴打

我而家用緊既策略係搵d裂口高開既股
之後佢回既時候冇補返裂口&成交量比裂口前有明顯升幅既我就當係買入訊號
巴打我咁既思考方向有冇錯？
有冇邊方面要改進下？

點睇imrn
回落後無穿裂口 vol夠

多謝巴打！我會努力！

唔錯，類似izea 走勢，裂口上做止蝕

升到2.4
巴打當初點screen依隻股出嚟

起飛了

我無盤前

現價入點睇

好似無乜料到

留名

我已經學識睇圖
但啲股到底係點screen出黎

入左少少 執左10%

聽完你咁講
SPCE 算唔算洗緊盤 ?
有無機爆

好 多謝山貓兄

但係上圖同山貓兄張圖
其實係假設無特別利好同壞消息所出現嘅自然波幅
定係已經納入左好/壞消息作考慮”

中概股唔會再掂

建倉未？

留名 多謝

Lm學野

山貓哥有冇tg，想交流學下野

點睇莊家收集籌碼係要收集幾多次 同埋會唔會洗幾次盤

我最近睇了呢4隻
Gddy
Net
Bynd
Se

請問貓兄點睇

留名學嘢

bioc手震走左

謝巴打分享

入返囉，個人認為仍然有水位

博唔過 止蝕位太大

真心仲有機咩

AMC坐艇中

Visl?

邊隻股，我想知

升到仆街

走寶

山貓巴去左邊

0.8仲有冇機會入，估佢會升返1.1

緊守0.6呀 仲洗緊盤

收到

唔緊要啦

你揸住幾多？

Boic 0.66 miss左 山貓巴 好癲

留明

點睇呢隻

山貓兄係咪又比朋友捉走左

唔太成熟住，再睇多陣

巴打點睇visl，感覺好似同wpg差不多？點睇底部紮唔紮實？

mvis係咪準備爆

同埋而家bioc仲抵唔抵搏

你無入掛

美股有無類似CCASS嘅嘢可以參考？淨係識玩香港細價股

DLOC

山貓哥，點睇Bili、SQ、CHGG、TRVN、MVIS、NVTA?

呢個唔熟，要其他巴打解答～

未正式主升，再睇多幾日～